【十一黃金周】入境處：10.1入境人次料較去年跌35.1%

十一黃金周、重陽節假期將至，入境處預料9月28日至10月7日，會有約737萬人次，經各海、陸、空管制站進出香港，當中約79%的旅客，即約581萬人次，會經各陸路邊境管制站進出香港。

入境處又預計，10月1及5日（星期二及星期六）分別為陸路入境及出境較為繁忙的日子，人次約為38.3萬及44萬。不過翻查去年國慶前夕的入境處預測，當時預料為入境高峰期的10月1日，有59萬人次，即今年下跌約35.1%；同為出境高峰期的星期六，則為45.6萬人次，即今年少3.5%。

入境處估計，羅湖管制站有約205萬人次進出香港，即日平均約20.5萬人次；另外，落馬洲支線及深圳灣管制站，分別日均約12.2萬及9.2萬人次出入境。

入境處表示，會聯同警務處、海關和港鐵，在羅湖管制站成立聯合指揮中心，留意管制站的運作及人流情況，確保通關暢順。

狂賀
莎莎快手執多幾間啦

又出成績表

網民回應：

用戶_2755719
永遠不要来香港啦，香港不欢迎無素質的人仕

用戶_7529042
黑衣人已經表明要向10.1自由行埋手,拳腳無眼大家保重

跌到0人入先好出聲

35.1% = 65%

聽日尖沙咀有招待黃金週遊客既活動，住附近既手足請考慮到場支援

聽日招待黃金週遊客，再下一成！

咁都唔過50%真係可惜

仲有咁多

大家唔夠努力，聽日住尖沙咀既手足請留返係尖沙咀招待黃金週遊客

跌甘少 有d失望

仍須努力

武警扮遊客

要支那遊客歸零先叫有啲成績

65%會唔會都係老解

預測